\chapter{Uzyskane wyniki podczas rozwiązywania problemu plecakowego}
Wygenerowane przedmioty, dla których szukamy rozwiązania problemu plecakowego są zaprezentowane w poniższej tabeli (dla ułatwienia odczytu danych została ona podzielona - taka metoda prezentacji będzie wykorzystany także w dalszej części sprawozdania, wiersze mają takie same znaczenie dla wszystkich podzielonych tabel).

\input{sections/wygenerowane_dane}
 
\section{Zachowanie algorytmu dla domyślnych ustawień algorytmu \textit{ga} w programie matlab}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametru w algorytmie \newline \newline elite count - liczba określająca osobniki, które mają gwarancję przetrwania do następnej generacji}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

~\\\\Zaprezentowane powyżej w tabeli ustawienia algorytmu są domyślnymi  wartościami dla algorytmu \textit{ga} w programie MATLAB. Ilość iteracji potrzebna do znalezienia prawidłowego rozwiązania wyniosła 69. Maksymalna wartość funkcji celu wyniosła 890. Zatrzymanie algorytmu nastąpiło, ponieważ średnia zmiana w najlepszej funkcji celu była mniejsza niż parametr \textit{FunctionTolerance}. Wartość \textit{FunctionTolerance} wynosiła $10e-06$. Patrząc na uzyskane rezultaty można powiedzieć, że algorytm \textit{ga} dla którego większość parametrów była ustawiona na domyślnym poziomie radzi sobie całkiem dobrze. Świadczy o tym nie za duża liczba generacji potrzebnych do znalezienia rozwiązania i wysoka ostateczna wartość funkcji celu. Zastosowane warunki stopu dla algorytmu również były inicjalizowane wartościami domyślnymi. 

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_domyslne.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_domyslne.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_domyslne.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_domyslne.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_domyslne.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier
Przedmioty dla których został uzyskany najlepszy wynik funkcji celu.

\input{sections/naj_przedmioty_1}

\section{Wpływ zmniejszanie liczby populacji}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 50 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametru w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

Możemy zauważyć, że po zmniejszeniu liczności populacji zmniejszyła się maksymalna wartość funkcji celu do poziomu 850. Wynik ten był gorszy niż dla domyślnych ustawień. Został on co prawda szybciej osiągnięty, bo już po 59 generacjach algorytmu. Łatwo wyciągnąć wniosek, że spadek wartości funkcji celu i przyspieszenie działania algorytmu jest bezpośrednio związane z zmniejszeniem ilość populacji. Poniższe wykresy prezentują działanie algorytmu. 

~\\W następnym punkcie sprawdzimy czy nasze przypuszczenia są słuszne zwiększając liczbę populacji. 

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 850 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 59 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_PopSize=50.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_PopSize=50.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_PopSize=50.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_PopSize=50.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_PopSize=50.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier
\input{sections/naj_przedmioty_1_P50}

\section{Wpływ zwiększenia liczby populacji}

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 200 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametru w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

Zaprezentowane rezultaty potwierdzają moją tezę o ścisłej zależności pomiędzy ilością populacji, a ilością generacji algorytmu i maksymalną wartością funkcji celu osiąganą podczas działania algorytmu. Liczność populacji została zwiększona do 200, co pozwoliło na uzyskanie wyników zaprezentowanych w poniższej tabeli.

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 926 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 68 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_PopSize=200.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_PopSize=200.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_PopSize=200.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_PopSize=200.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_PopSize=200.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\input{sections/naj_przedmioty_1_P200}

Dla własnych badań dokonałem również zwiększenia populacji do wartości 500, aby upewnić się, że moje przypuszczenia są dobre. Wyniki które uzyskałem potwierdziły zauważoną przez ze mnie regułę. Wykresów oraz szczegółowych wyników nie umieszczam w sprawozdaniu, żeby nie powielać wniosków, które byłby takie same jak dla liczności populacji równej 200. 
\section{Zbadanie wpływu warunku stopu na działanie algorytmu}
\label{warunki stopu}
Podczas badania warunków stopu algorytmu powróciłem do domyślnych ustawień algorytmu.
\\\indent Po zmianie parametrów \textit{FunctionTolerance} i \textit{ConstraintTolerance} na dużo niższe wartości wynoszące odpowiednio $10^{-24}$ i $10^{-18}$ nie nastąpiła zmiana w działaniu algorytmu. Tzn. wyniki które osiągał były takie same jak dla domyślnych wartości (ilość generacji równa 69 i maksymalna wartość funkcji wynosząca 890).
\\\\ Następnie przeszedłem do badania wpływu parametru \textit{MaxStallGenerations}. Jego podstawowa wartość wynosi 50. Przedstawione poniżej wyniki otrzymałem dla $\textit{MaxStallGenerations} = 200$. Spowodowało to znaczne wydłużenie działania algorytmu (zwiększyła się liczba generacji). Wynik maksymalnej wartości funkcji celu mamy co prawda ten sam co dla domyślnych ustawień. Być może gdyby problem był bardziej złożony, trudniejszy w znalezieniu rozwiązania, zwiększenie liczby generacji mogłoby przyczynić się do znalezienia lepszego rozwiązania. Przypuszczenia te będziemy mogli sprawdzić dla $N=64$. 

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 890 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 219 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

Wykaz przedmiotów został zamieszczony w tabeli \ref{tabela_naj_32}.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_MaxStallGen=200.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\input{sections/naj_przedmioty_1}

Za pomocą parametru \textit{MaxStallGenerations} możemy nie jako wymusić pewną wymaganą przez nas liczbę generacji, ponieważ zatrzymanie algorytmu nastąpi gdy średnia zmiana w najlepszej wartości funkcji celu nad generacjami \textit{MaxStallGenerations} (czyli nad 200) jest mniejsza lub równa parametrowi \textit{FunctionTolerance}.
\\\\Oprócz tego parametru są jeszcze dwa, \textit{MaxStallTime} i \textit{MaxTime}. Pierwszy ustanawia maksymalny czas w którym może nie musi następować poprawa funkcji celu. Drugi odpowiada za maksymalny czas iteracji. Oba parametry są głównie używane i zmieniane dla bardzo trudnych problemów do rozwiązania, ponieważ wtedy żeby nie czekać długo na jakiekolwiek rozwiązanie stosuje się ograniczenia czasowe. Domyślnie są one ustawione na wartość nieskończoności. 

\section{Badanie wpływu parametrów odpowiadających za reprodukcję na działanie algorytmu}
Jednym z bezpośrednio odpowiedzialnych za ustawienia reprodukcji w algorytmie jest parametr \textit{elite count}. Określa on liczbę osobników, które mają gwarancję przetrwania do następnej generacji. Poniżej zaprezentuję działanie algorytmu dla różnych wartości tego parametru. Reszta parametrów pozostała na domyślnych wartościach. 
\subsection{Uzyskane wyniki dla parametru $\textit{elite count} = 2$}
\label{e_32_2}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 2 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline 
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 930 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 72 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}


\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_EliteCount=2.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Uzyskane wyniki dla parametru $\textit{elite count} = 10$}
\label{e_32_10}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 10 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 909 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 62 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_EliteCount=10.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Uzyskane wyniki dla parametru $\textit{elite count} = 15$}
\label{e_32_15}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 15 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 940 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 70 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}


\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_EliteCount=15.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

\subsection{Wnioski po zbadaniu wpływu parametru \textit{elite count}}
Podczas przeprowadzania eksperymentów i po przeanalizowaniu rezultatów doszedłem do wniosku, że nie ma bezpośredniego związku pomiędzy ilością osobników, które mają zapewnione miejsce w następnej generacji, a lepszymi wynikami działania algorytmu. Parametr ten trzeba dobierać eksperymentalnie i przeprowadzić badania dla różnych wartości. W celu przyspieszenia wykonania takich eksperymentów  można stworzyć specjalne pętle które będą wybierały różne wartości dla \textit{elite count}. 

\subsection{Zmiana parametru \textit{crossover fraction} na wartość 0.3}
\label{e_32_frac}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 15 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,3 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 1 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 785 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 59 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_CrossoverFraction=0.3.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

Zmniejszanie parametru \textit{crossover fraction} z domyślnej wartości 0,8 na mniejszą powodowało zwykle uzyskanie gorszych wyników podczas działania algorytmu \textit{ga}. Przykładowe wyniki zostały zaprezentowane na powyższych tabelach i wykresach. 

\section{Badanie wpływu zmiany algorytmów mutacji na otrzymywane rozwiązanie}
\subsection{Zmiana parametrów w funkcji gaussa używanej podczas mutacji}
\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 15 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 200 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 45 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 940 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 70 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

Wykaz przedmiotów został zamieszczony w tabeli \ref{tabela_naj_32}.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_15.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

Zmiana parametru \textit{elite count} na 5

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    liczność populacji & 100 \\ \hline
    max. ilość generacji & 3200 \\ \hline
    \textit{elite count} & 5 \\ \hline
    \textit{crossover fraction} & 0,8 \\ \hline
    \textit{scale} w funkcji gaussa & 200 \\ \hline
    \textit{shrink} w funkcji gaussa & 45 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Użyte parametry w algorytmie}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}%

\begin{table}[htbp]
 %\begin{adjustwidth}{-4cm}{}
  \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
	\hline
    maksymalna wartość funkcji celu & 890 \\ \hline
    potrzebna ilość generacji & 69 \\ \hline
    \end{tabular}%
    \caption{Wyniki uzyskane podczas działania algorytmu}
	 %\end{adjustwidth}
  \label{tab:addlabel}%
\end{table}

Wykaz przedmiotów został zamieszczony w tabeli \ref{tabela_naj_32}.

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/min_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres minimalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/max_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres maksymalnych wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/ave_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres średnich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/all_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres wszystkich wartości funkcji celu}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
\includegraphics[scale=0.95]{../Wykresy/var_32_mutationgaussian_200_45_EliteCount_5.png}
\caption{Wykres wariancji wartości funkcji celu}
\end{figure}
\FloatBarrier

Na podstawie powyżej zaprezentowanych danych możemy dojść do wniosku, że przy zostawieniu reszty parametrów algorytmu \textit{ga} na poziomie domyślnym zmiana wartości współczynników \textit{scale} i \textit{shrink} w funkcji gaussa nie spowodowała znaczącej zmiany w uzyskanych wynikach. Dla dwóch różnych wartości \textit{elite count} uzyskane wyniki prezentowały się tak samo jak dla domyślnych ustawień parametrów \textit{scale} i \textit{shrink} (domyślnie oba równe 1). Dokonałem jeszcze kilka dodatkowych prób w których zmieniałem wartości parametrów z funkcji gaussowskiej i ostateczny rezultat zawsze był taki sam tzn. wyniki prezentowały się podobnie w stosunku do ustawień domyślnych. Taka sama sytuacja miała miejsce dla funkcji jednolitej mutacji (uniform mutation) stosowanej do mutacji. 